美女醫生斥醫委會離地 毁醫護互信

醫生斥醫委會離地 毁醫護互信

九龍醫院病人「紗布封喉」事故，涉事醫生被除牌6個月引起醫學界巨大迴響。前線醫生聯盟在醫學會、西醫工會等支持下開記者會，批評醫委會判決「離地」，強調醫護間沒有從屬關係，不會主動找護士錯處，醫生在醫護團隊中有基本責任，但不應「包底」，認為現時判決對涉事醫生不公平，令他負上不合比例的責任。
前線醫生聯盟主席黃嘉恩批評，醫委會不熟悉醫院日常運作，醫生、護士及專職醫療人員為「Teamwork」（團隊工作），有其管理制度，醫管局設顧問護師、護士診所等，認為判詞中指醫生有責任監督護士工作，為業界一個倒退；強調醫生在團隊中有基本責任，但責任不是無限伸延，亦不應「包底」，若要醫生兼顧所有護理工作，是要求醫生承擔超出工作範圍的責任，做法不切實際，亦會破壞醫護間的互信。

指涉案醫生刑罰過重

聯盟認為刑罰過重，黃嘉恩指，事發時涉事醫生正受訓，非專科醫生，但判決將其專科資格取走，是以「從前的你否定今日的你」。出席撐場的醫管局醫生組別員工諮詢委員會聯席主席歐耀佳指，事發後醫管局已詳細檢討，涉事醫生亦經過紀律程序已承擔責任，並已成為乳腺科主管，「以7年前嘅錯誤去抹煞佢7年間努力，社會係咪咁唔包容？」
副主席蕭旭亮補充，涉事醫生當時需從伊利沙伯醫院到九龍醫院巡房，僅逗留兩、三小時，加上定期轉換崗位，難以熟悉護士水平，即使想指導在制度下也難以實行。註冊護士兼護士學校校長袁偉傑補充，問題根本在人手加幅追不上需求，九龍醫院醫生人手由當年的61人增至上年度的64人，護士由750人加至762人，惟病人由1.5萬增至1.7萬，「長期人手不足下無限輪迴，同事要承受做錯事結果，點解醫管局高層可以無事？」團體日前就事件發起網上聯署，已收集5,500個簽名，明日會向醫委會遞交；周三（16日）會與醫管局行政總裁梁栢賢會面反映意見。

包客？幾多庸醫係香港厄飯食

個矛頭可以射到林病未

醫管局同政府班高層唔死都冇用

唔鍾意咪唔好做囉 又話出去做好好搵

社會精英先做到醫生，點庸法？你庸比我睇啦，謝謝

女狀元揸弗前線醫生聯盟

全港最大嘅公立醫院醫生組織——公共醫療醫生協會，前晚舉行晚宴，前會長吳志豪正式卸任，由北區醫院泌尿科副顧問醫生麥肇敬接棒，食衞局長高永文、醫管局主席梁智仁等都嚟祝賀。

做兩年投行後再讀醫

麥醫生當然受歡迎，但另一位女神都好有人氣，講緊嘅係啱啱成為前線醫生聯盟（FDU）史上首位女主席嘅黃嘉恩醫生（Catherine，圖）。
Catherine呢幾年喺東區醫院婦產科工作，佢同八方講當年佢會考拎到八優，揀咗「拔尖」入科技大學讀環球商業管理課程㗎，畢咗業仲喺投資銀行做咗兩年。點解放棄高薪厚祿呢？佢話雖然應付到投行無盡「跑數」嘅壓力，但始終覺得自己唔慣淨係向錢看，就把心一橫去中大讀醫科，立志成為婦產科醫生。
Catherine話作為FDU主席，最希望醫科畢業生年年都全數獲聘，如果政府日後增加有限度註冊醫生，令本地醫生冇工開，一定唔會放過政府。佢亦提到，今年有好多關於醫療事故或者投訴嘅報道，或多或少影響年輕醫生士氣，希望自己或者工會可以紓解前線情緒。當晚Catherine以一襲黃色晚裝赴會，落落大方，八方問佢係咪追求者眾？佢笑住話：「零！」

好撚勁，人生贏家

我諗佢係指無醫德個班
dum症班仆街醫生

美你老味女

社會精英？定係讀書機器？

屋企人睇皮膚專科，屌你睇五分鐘用電筒照兩照就話係濕疹，開類固醇。

後來睇另一個醫生就話係香港腳

然後就話係皮膚炎

做到醫生就等於係社會精英？
依個邏輯真係本末倒置

香港養咗一堆庸醫

我可唔可以要求啲綜援撚唔好玩急症室？

你試下唔好要求人哋乜乜乜，你要求下自己，做好自己先，謝謝

唔係醫生令到你病，你點解會病？好大程度上係自己問題，例如唔愛惜自己嘅身體、生活習慣不良，醫生只係幫下你盡人事。好人好者仲嘜生香港腳？

你可以用相同說話
同果個被檢控醫生講
唔好下下要求社會包容 你要求下自己 做好自已先 謝謝

講到睇醫生唔洗錢咁

好勁 話讀就讀得掂

屌你 難聽過粗口
香港本身就好能潮濕
成炸人都有濕疹 皮膚問題

好人好者？

個眼鏡好淫

咁高人工係包埋負責任架

醫生包生仔呀？

又唔見我有事？你都岸撚鳩嘅？

基本責任=唔使負責任？睇下紗布點解會遮住個永久造口唔撚係基本責任？

依家係咪要求你包生仔？係咪要求你乜病都要100%醫好？

你無事=好人好者唔會有事

醫管局應該請多一倍醫生先
個個病人得咁少時間對

會員 大根妹

護主犬

以上述被控事件，不合理程度等如包生仔，依家係告醫生，連醫生都告埋，你不如告埋醫學院，話醫學院唔識教醫生吖笨，屌你老母

呢d勁人
可能過幾年又去其他field玩吓

講道理啫，同埋死咗嘅係病人，醫生被罰後了咗件事，仍然係醫生，但病人已經唔存在喺呢個世界上

考試精英先做到醫生
到你自己試下有病係香港睇醫生就知道香港醫生係點
其實能力上庸唔庸就唔知 不過態度上理得病人死就緊

金正恩都直接間接殺咗好多人，但仍然生活得好好，毛澤東都可以安享晚年。

嗱，大國手嘅態度就會好好多，高級過好多仆街醫生，明未？而戲裡面嘅醫生通常係大國手，但你哋唔好睇戲睇上腦

留名睇連登仔講：8優都好拎出黎講 我十優都出聲

[url] [/url][img]XC，[/img]

Catherine話作為FDU主席，最希望醫科畢業生年年都全數獲聘，如果政府日後增加有限度註冊醫生，令本地醫生冇工開，一定唔會放過政府

惡撚到

好想屌撚到佢眼鏡都跌埋出黎

其實唔難

個主席好靚女

客

做唔掂就做唔掂啦

四眼淫娘

做唔到正衰仔

中二病，讀通識讀到傻撚左？

屌到佢自己接生

總之死果個係病人唔係醫生，唔使咁多廢話

非洲人唔需要助產士同醫生都可以成功分娩

算鳩數啦，香港醫權過重都幾十年，鬼叫香港盲炳多過精英，開兩粒退燒藥剪兩截盲腸就感恩戴德，呢d係外國收生成績好低嘅醫科生就做到啦，真正有能力嘅係有唔同專科資格嘅外科醫生，香港人就唔多見識尊重。

將醫科開到護士咁濫，一堆無料嘅醫生坐門診病房，有料嘅考牌入急症專科，咩都解決晒，係上兩代班廢醫生戀棧權位，無料又想呃飯食，set死個醫科生收生人數，咪出埋一堆條眼鏡8婆咁純粹為人工嘅高分低能醫生

好想搞大佢個肚

美女

閪面女醫生

幾撚好笑

搞啦，得個講字

我無乜追醫生界嘅新聞，想真心想問

其實班醫生有無落力爭取過增加醫科學額?

成日聽佢哋話反對外來醫生來港執業，但好似好少聽佢哋話支持大幅增加醫科學額，以面對醫學人手不缺嘅問題

而家班醫生畀我嘅感覺就係: "我唔想咁忙，但又想要逗住同一份人工，但又驚增加醫科學額會拖低我份人工"

如有錯請指教

咪住先，你份糧係唔係同護士一樣先

講到責任share但錢就唔share咁喎

加左一倍啦喎

我對班醫生嘅感覺某程度都來自呢篇醫生文

"翻開報紙，公共醫療的新聞不外乎人手不足、人才流失和醫療事故。是以很多市民都會贊成增加醫科生，以解決當前的醫療危機。但是，作為行內人，增加畢業生真的就能解決問題嗎？"

班醫生畀人嘅感覺就係想維護既得利益者

都估到架啦
垃9圾波台狗改title
加個美女落去

對眼加眼鏡好撚淫賤
含撚一流

醫畜死全家

眼鏡娘真係好正

輸打贏要到咁
依家又話醫護唔係從屬關係？平時番工又唔見你哋咁樣諗？

如果你老母有病要睇私家，到時記得賣腎救母呀孝子

柒頭

係咁架喇
醫學霸權全球都有
Milton Friedman PhD 論文好似就係屌美國醫學霸權
新加坡就唔同，新加坡就講到明你係佢認可嘅list入面嘅大學畢業，就可以係新加坡做醫生

私家同公立嘅醫生都係由同一個醫學院出嚟，走得甩咩？你估哈佛醫學院又會唔同咩？

咁你做唔做到？

好人好者好人好者好人好者好人好者
好人好者你要呼吸？你唔呼吸霧霾咪唔關你事囉

醫生都唔叫精英咁唔通地盤先係?

知唔知點解由2010左右就勁多新聞講唔夠專科醫生
因為2003年政府為咗慳錢，好多醫學生畢業就唔請，專科訓練到一半就炒魷。當年班醫生勁嬲，上面仲要話佢地係多餘嘅人
計番條數，醫學生畢業到專科大約6至8年。所以2010年開始唔夠專科就係咁嚟。

呢幾年其實醫科學額多咗一倍，不過政府係今年定舊年年尾先話會請番晒 （之前一路都唔肯應承）

仲有同一個問題
公立醫院太辛苦，同事一個一個咁走。外國嚟果啲做幾年又走出去搵真銀。香港唔夠醫生從來都係偽命題，私家夠㗎喎，係公立唔夠吖嘛。一日唔改善醫管局作風，政腐日日諗縮數壓迫前線，個個學滿師咪走囉。

你左膠嚟架？

沒有從屬關係？呀美女醫生，好似你離地 d wor

嗱，你唔好撈亂嚟講

法官大人，有得比你屌你屌唔屌先？

班醫生對其他醫護人員呼呼喝喝，寸過馬頭姑哩果陣唔見佢咁講 ?

屌硬！

咁又話人離地？人哋比你話過點會比你屌呀？

嗱，金刀梁就好撚串嘅

依家係你offer佢比我屌喎，唔係我求佢比我屌喎

我點會無端端比offer你？who are you？

政府驚佢條閪毛咩

好想比佢檢查前列腺

香港medic應該學美國咁pre-med加MD先可以入行

睇佢呢幾句覺得佢都好離地

你問，比我屌去唔去嘛， 冇可能唔去啦下話？

比你就要屌架啦！？比啲骨氣嚟睇下得唔得？

同埋你要問自己，點解人哋要比你，世界上沒有無端端的愛

你班醫牲幾唔gur都唔敢出聲架啦，唔壓迫你壓邊個

屌炸喎 ? 有咩問題？？
同骨氣有咩關係 ?

屌同愛有乜撚野關係？

人哋比你屌都要愛你先得架，叫雞咩依家？！

梗係唔同叫雞啦。我都冇比錢

笑左

班醫生唔做公立，出去搵真銀
然後俾你笑鳩俾人壓迫

班大帝真係好難服侍

人手加一倍
人工減半

佢地仲做唔做?

濕疹因為潮濕

所以我好尊重果一堆 senior
佢地嘅知識同經驗好似無限咁，但係無出私家無接私家症 （唔好俾吳國際單嘢誤導，除咗瑪麗同威院，其他醫院都幾乎無醫生接私家症）。留喺度日日衝症教新仔
但前線真係越嚟越難做，醫管局縮數縮骨
今次單嘢就算醫生有疏忽，但醫管局責無旁貸
九龍醫院病人多咗幾千個，醫生就多得幾個。點做?醫管局一句說話都無出過聲呀我屌你 HA

收皮
當年係連醫學會都建議收少D醫生
因為你D人唔肯走呀

你老尾就左膠
Milton Friedman聽過未呀
Milton Friedman=左膠？

Mindfvck

又唔提醫生指示寫錯 點解要護士揹晒你醫生既責任

其實將之前俾左創科局個500億放入醫療，情況已經好好多。

而家係政府唔肯請，啲人讀完5年，用咗納粹人過百萬先唔請，咁梗係叫唔好開咁多啦

我而家做緊HA 內科就係見住越做越灰個個都走先咁嬲啊

我問你係咪左膠，關milton friedman咩事？

呢d樣一睇就知好撚巴渣
好想用碌肉棒插到佢跪地求饒
搏命嗌插入d個樣

邊度變d醫生出黎？

唔好玩好冇
自己出晒PR俾埋DATA
你地D有經驗既都唔走點俾位你?
你唔去媽D老醫生黎話政府?
你地自己既建議仲歸咎於政府接受你地建議呀?

HA 行政班友未又係醫生黎

如果你問我
我唔反對佢請外援
但
1) 限人數唔撚好無限量咁請
2) 唔俾人過嚟之後摸熟環境就出私家
3) 試就一定要考，每個地方嘅熱門病都唔同，唔應該直接免試
4) 要識廣東話

前列腺醫生主席

幫我按下條前列腺啦

做醫生就係社會精英？
笑死人咩

係香港難入
唔代表其他地方都難入
咁就叫精英
點解香港成日咁多依類眼界咁窄既人

咁你點定義社會精英？愛基層？關心基層？

啲醫生日日都睇啲咬老綜嘅人，夠關心未？

因為而家講緊香港呀

用你套logic
不如話買樓其實唔難呀

人地死屋但人

因為大眾都覺得護士係狗醫生係神

香港醫權過大明明對市民好大影響，但奴性重嘅香港人係照幫醫生維權

同理，點解差佬犯錯高層無事？

所以醫生根本就唔係精英

成日話唔夠人手
你肯開放俾英聯邦，美國d醫生黎講執業咪解決哂
成日淨係諗住點維護自己醫生利益，私院唔係無限請人架，私院唔會飽和 ？
根本依家係本土醫科生唔夠需求，又唔肯開放市場（講明先唔係開俾中國），成日就係度叫春話唔夠人手，次次醫療事故醫生就無責任

醫療團隊嚟㗎嘛
有咩事梗係一齊孭飛啦

班友點會開放呀
開放就會無左餅分
又無左偽精英名份

好人好姐會肯嚟香港做到死咁款咩

叫佢地放權比香港其他醫護專業都唔肯

私院真係未飽和
因為多咗人買保險
同埋公立等太耐

Agger
又唔肯開放高質外國醫生來港
又唔肯減工
又唔肯負更高責任
虛偽到呢

你知唔知香港醫生係全世界人工福利同地位都係最高咁濟 （計番物價）
每都好多外國人想黎香港做醫生，但俾埋既得利益者阻住

醫藥分家搞左十幾年都唔肯分

請大國手嚟，你睇得起咩？

你都痴既
全香港有幾多間私院呀？
個問題係醫科生唔夠，你夠醫科生咩都會飽和啦
係香港先咁on9
得兩間大學出產醫生
成個醫療體系就俾呢兩間大學玩哂

下下要大國手咩，你無野呀
依家講緊一般醫生黎香港執業呀

根本自製人手不足

係咪淨係醫院可以做?
好多細嘢唔需要醫院㗎大佬，診所都搞得掂

係社會精英去晒讀醫、law等約定俗成嘅神科咋 因為錢問題

同埋庸唔庸係result oriented。你成本醫學百科全書咁，但鳩診症、鳩醫、唔同病人溝通、唔盡supervision嘅責任等，就依然係庸醫一名

而家醫生係極度唔夠喎，醫生同病人比例係發達地區中係低到得人驚，病人等候時間長到爆
為左病人，就算引入都應該，又點解會無工開呢
既得利益團體為保行業，不惜致病人不顧?

要搵錢既返投行啦

睇人醫啫，唔通醫咬老綜嘅奇行種又會好比心機咩，果啲社會垃圾醫返都嘥醫費架啦

診所做唔洗醫生 ？
問題根源唔夠人手，港大中大又阻其他大學開醫
醫生又阻外來者執業
D人成日鬧政府唔俾錢醫療
就算政府放多一千億入去又點？
個一千億可以即刻變一千個醫生出黎 ？

醫生需要承擔更大責任 下下醫死人唔駛負責

七十億個人都有七十億種醫法，case by case

我祝你有事呀戇鳩仔

.
醫生我唔 sure, 但係 allied health試過請外國人，唔夠五年，走得七七八八

我全家都好幸福喎，多謝關心！

咁佢黎做左幾年，個幾年係咪幫到人手上既問題先 ？
唔好話5年呀，黎做一年多個人手唔好咩？

免試番嚟做一年果啲，好多做完話唔撚想再返嚟做
人工高又掂啫
我唔介意人工減半
唔該工作量合理先

死雞撐飯蓋，你今時今日無人脈做ibank，讀書讀到曉飛都無用。

做醫生揀job 你high大咗?
咁咩人先值得醫？

同埋我係講緊咩係庸醫，唔係做醫生=精英
你個logic錯鳩晒

佢地唔俾你輕易咁做架

新聞佢地話：
如果政府日後增加有限度註冊醫生，令本地醫生冇工開，一定唔會放過政府。佢亦提到，今年有好多關於醫療事故或者投訴嘅報道，或多或少影響年輕醫生士氣

醫生唔夠要長期作戰開OT —>出現醫療事故—> 市民想增加醫生 —> 佢地為保自己份工唔俾->去返開頭

個問題有部分係既有利益團體唔俾人同佢地競爭造成

叻得黎無道德.呢樣先最恐怖.

無得揀架，但自己嘅處事態度自己可以控制

唔夠人工作量咪唔合理囉
你肯放多d人工作量係咪少左呀
依家惡性循環呀，人少d人工作量多，做完就走
你睇下每年申請黎執業既外國人，有幾多個%係批既

件垃圾大根妹，無邏輯，無理智，無同理心

醫生醫你果陣，醫生個心諗乜你知咩？佢方法演技好勁，絕對冇面色比你睇到

你咪祝我長命百歲百病纏身囉

一語道破

又要屌無假放，但又唔比政府增加醫生數目。
到 winter surge 又屌政府唔夠資源。
出事要孭飛又話唔關佢地事
醫生真係立於不敗之地
咁南丫海難啲處長更加唔洗負責啦

咁睇重利益返去做投行啦，不過投行辛苦得來未必有咁穩陣，年年跳point 加薪，做到咁上下升SMO 專科，錢途真係好好，投行會俾人炒，醫生唔會俾人炒。

again, 醫生我唔知。
但係我果個 profession, 除左話 workload唔合理外，重有時係因為 worload太大，人手太少。變左香港其實做野方式都幾多唔係 best practice來。
變左大家 practice唔同，人地覺得你有問題。
咁你華人文化，佢講完都唔會理架啦高層。咁講得多口臭，人地自然就走架啦

人人有工開，大家happy，人工少啲又有咩所謂

私家一個醫生睇幾多個case，公立又要睇幾多個case，數手指有冇人教你
私立資源多好多，點同公立
係你地先要睇公立又要彈，咁多意見你飲符水算 反正你睇邊個都唔滿意，繼續做你既連登醫神

上年入私立做十字韌帶，照MRI做埋微創六日就出得院，公立？你排到你老母個孫出世都得 你就走唔甩

讀到書就叫社會精英？
坦白講句係香港呢個垃圾教育制度下係唔會發掘到社會精英出黎
所謂嘅社會精英其實係讀書機器

真心想知，其實而家香港有幾多外國嚟嘅pher？見過有啲外國女仔幾正

咁你做社會精英咯，香港嘅未來靠你啦

原來你可以代表全香港

精唔精英都只係稱號，反正都係要做，唔知拗嚟做乜

無醫德當打份工

呢句好多時係講笑，但今次呢個case 唔係
8A 係考試叻啲，雖然係勁（但唔係好撚勁），暫時睇唔到有乜特別成就，世界大把人更勁更有貢獻

你有錢先可以睇私家，咬老綜嘅人呢？自己無本事睇私家又要屌公立，好難服侍架喎

講得好中

其實個女醫生冇講錯，喺公立醫院入面主診醫生根本就唔會係護士上司，何來從屬關係

可能市民大眾平時去私家診所睇醫生，對醫生係護士上司嘅觀念根深蒂固，私家診所通常個醫生自己就係老闆/合夥人，咁員工當然係下屬

但係喺香港公立醫院嘅情況唔同，醫生同護士都係受醫管局聘請返嚟做唔同嘅崗位，兩者係相輔相成，俾咩藥、打咩針係由醫生order護理人員去做，但亦只係醫管局制度上要求同賦予醫生咁做，而唔係「因為我係你上司而命令你做咩」，護士嘅上司基本上係護士長，護士長嘅上司有機會係高級/顧問醫生/院長，但巡得房嘅前線醫生基本上都係比較低層嘅醫生，行內醫護人員其實係明呢樣嘢

作為共同僱主嘅醫管局成員基本上業內人士佔一半，另一半係由商管行業出身嘅人士擔任

睇返醫委員成員，你會發現大約有3成係業外人士，而部份有醫生資歷嘅成員，但其實本身都係管理層

業外人士審本身已經係唔公平，香港嘅管理層又普遍唔會覺得自己有問題，所以永遠醫委會都唔會裁定有醫管局管理層要負責，咁鑊總要有人揹，要返嗰幾個當更護士食唔過份，但可能因為家屬/傳媒影響，件事最後就好似變咗主診醫生直接整死個病人，要負最大份責任咁

對個主診醫生嘅判決會唔會重咗我唔敢講，但醫委會裁決嘅理據就有啲唔公平就肯定

利申：理性討論，非醫護人員

屌你老母死撚左個病人啊宜家 唔使你終身監禁算好啦

我意思係病人責任係大過醫生，始終死嘅係病人本身、辛苦果個都係病人本身。

生癌好辛苦架，醫生負責幫下你盡下人事架咋，人生之苦要自己受。最多根據專業判斷，開唔開多啲嗎啡比你

推到啲醫生回下

出街渣車車死人都要判終身呀？

條毒撚九巴司機判幾多碌呀？

十九條人命

之前睇過篇野，我地醫生人口比例只係發達地區既一半，搞到小手術都要等幾年，香港無錢真係唔好病

抽插完塞返落口當飛機杯咁屌
再射到成面精
攞碌肉棒大大力拍打淫賤閪面

我諗你搞錯左
今次的確係個醫生有疏忽
佢亦都認左

醫生好撚惡
未聽過有律師集體屌鳩律師會裁決

大佬呀你唔好咁痴線啦
你睇佢啲留言一舊舊舊
語無倫次
我地唔好蝦啲智障人士啦

睇佢個樣係記者會咁撚惡
係床上分分鐘發撚哂姣要人塞滿佢緊窄既嫩穴
一路屌一路嗌佢背乘數表

總之因病去世，病人責任佔大宗

呢個人肝腎都應該有事，唔會過五十歲

啲男醫生點會溝女醫生
溝到溝啲護士啦
啲女護士見撚到男醫生就濕撚曬
非醫生不嫁咁嘅款
屌你老母醫生同你拍拖玩鳩你之嘛

咁啲女見到你係咪屌晒鬼咁款？

護士：做咩唔提我？
醫生：做咩唔提我提你？

團隊合作喎

老屎忽就咁
問你又畀你話:我expect呢d你識架喎
唔問你又話:你唔問我點知你唔識姐

醫護互信? 乜唔係香港醫生最大權， 其他只係輔助性質咩

Ok 8A你贏

係
佢自己都講其他輔助職系

其實醫生都係輔助，大家一齊幫病人康復，有錯咩？

好想揾佢睇病
全程俾佢瘋狂閪面

無
只係醫生比較少自稱輔助；其他職系都比較少叫醫生輔助

七個煲蓋十個煲
其實有意外係預期之內

醫生都有 hea 做嘅係事實
醫權不嬲過大都係真
但同時好嘅醫護日日俾人捽都係鐵一般的事實

永遠做得好嘅人就要再做多 d
其實點解唔 hea 做？
不嬲呢個世界要生存
別人無賴你就要比佢更無賴

不過算啦 連登無人明
個個淨係覺得搵得多就算俾舊石你叫你變金你都要做

快手輸入外勞 大家共享贏國榮耀啦

咁都有打手

七年後先有處罸係你醫委會做野做得太慢, 處理個事故要成七年
人地護士神早出左處分
咩叫七年後先出結果對佢唔公平
D殺人犯殺左人之後服務社會10年之後比人拉左係未又可以話對佢唔公平?

又唔肯比醫委會加D非醫生成員
成個醫委會入面已經全部都係醫生,
係D醫療體制完善既地方, 個board入面D非醫生成員仲多過醫生

醫生大撚晒咩

其實好多醫生都求其打份工 之前大把新聞講屋村醫生互揭瘡疤去搶生意 仲有最多情況係香港精神科好少人係醫得比較好 大部分醫生都濫開藥濫斷症 所以無錢去搵教授級醫生轉醫既都好大機會係醫院醫到癡癡呆呆 社會精英已經係佢高中嘅時 上到大學到出嚟社會點樣學習同應對係個人造化 一個大學時期亦可將以往失敗者帶返上精英之列 反之亦然
再講 正路嚟講我覺得科研 it 同Ao嗰啲有創造力先係社會精英 唔係一味重覆嘅家庭醫生或普通醫院醫生 除非佢係研究病患否則同技工有咩分別？

佢已經九唔答八

咁咬老綜嘅人同醫生比呢？

旺角暴動名單同醫生比呢？

好人好者呢幾個字好屈機

點解要比？

咁你同個植物人比呢？
咁咬老綜同單細胞生物比呢？

我阿媽教我用架

我之前因事要返教會，佢話好人好者學咩人返教會，教會唔係比你用架！

嗱，生命同源，基本上地球上所有生物都係由同一點演化出嚟

你同啲古菌真菌都有親戚關係，只不過係非常之疏

愛有等差，由親及疏講得好好，做人唔應該大愛。

你有本事都可以同棵樹溝通

八優做完投行再做醫，正宗精英

點睇遺傳病同Cancer？

你jm9

唔係好明呢班醫生出來開記者做乜，如果話醫委會裁決唔公平可以向法院上訴，而家比人好似佢地幫醫生開脫責任，將責任推比其他人

英澳應該比較易入 但美加讀完Degree要再考醫學院喎

香港可以醫罕見病嘅醫生唔多過十個，病患亦佔人口比例嘅少數，基本上要靠家屬自己爭取先有得醫

CANCER就大多個人生活習慣同遺傳，同埋人始終會有一死，佢哋會早啲咁解，無乜特別。

九十年代有紀錄片講過，父母生咗三個小朋友，三個都有罕見病，因當時科技資源知識都唔夠，三個死晒。

好似東海村JCO臨界事故，死前都比人做醫學實驗

你冇病=全世界都唔應該病
goodest logic

你咪祝我中輻射囉撚樣

你咪撚on9啦
講緊病呀 你個人人都想病呀？
好人好者？ 好人好者無啦啦生cancer都有啦
咁你點呀？唔醫呀？
咁要醫生嚟把撚？

考到醫科無錯肯定係人才
但有能力唔代表有醫德
相反一個精英做壞事對社會仲大影響

又搬龍門，一開始話醫生唔係社會精英，依家又話乜乜乜，你哋玩撚晒啦，總之要做嘅嘢一百分之一百對你哋有利先得嘅！？

你哋做嘢對我100%有利得唔得？甚至要犧牲你哋嘅性命

你估仲係上一代醫生, 大部分都係精英, 有醫德呀?

呢代嘅醫生幾多係富二代, 醫二代, 本身就投胎投得好, 入名校讀到書就好易, 再靠身分靠關係先做到醫生, 佢地有份工hea下, 同向有頭有面嘅老豆交代下咁解咋, 邊度仲會有醫德, 邊忽精英?

其實從來無反對外來醫生執業
外國醫生來港考執業試及格率不低

至於醫科學額呢
最近亦都話會由470增加520

責任share同人工是否一樣 兩者無關係
正如公司入面都係teamwork，但唔會個個 人工一樣㗎嘛

你有無意識到連登仔唔係一個人嚟
係一班唔同既人嚟

利益？要講利益呀 如果全世界都係你所謂既「好人好者唔會病」
無人病未無病人 無病人醫生未無得撈？

又點？掃街工友都值得尊敬過你班人
咪試吓全港醫生大罷工，全港清潔工人大罷工，睇吓邊個影響大啲

「我以前逛街，看到地下很乾淨，我覺得是理所當然，沒甚麼大不了。如果你問我，可曾想過一個掃地工人的薪金是多少，他是如何生活？我會跟你說，我沒有想過。

經歷過這一次（《窮富翁大作戰 II》），我也有點感觸。當我想到，原來這個世界，最簡單的工作也可以如此專業。我又想到，我幹得這麼辛苦的工作，有些人如此容易做到，但是他們的月薪是 5000 多元，我覺得很奇怪，這個社會是極嚴厲地懲罰讀不成書的人。

我們經常追求金融、知識型經濟，但是這班人怎麼辦？他們不是做一些無謂的事情，他們其實很有水平。現在掃街市政府公開招標，外判聘請班員工的。我覺得政府有責任，看看到底這班工人的技術水平如何，比較起社會其他職位，以及我們的生活水平，怎樣才算令他們有一個合理的回報？

感覺在強弱懸殊的情況下，只有弱者越弱，越來越慘，即是在某一個階層以下的人，政府真的要做一點功夫，要傾斜，不能完全有市場決定，經歷過這兩天之後，我更加覺得這個方向是正確的。」

(Tien, 2010)

窮富翁大作戰II - 田北辰

當年係政府cut quota在先㗎

／／口裡說不，身體卻很誠實

我在2000年畢業，親身見證著政府怎樣搬龍門。
那時候醫生人手只有現在的六成，我卻被醫管局、政府、社會、傳媒說成是「多餘」醫生，因為金融風暴政府收入開支大減，公務員減薪，醫療「經常性」開支也要減，所以就算有「多餘」醫生護士，也沒有錢請。
好了，那些年我被減一半人工，當年人手多了嗎？2000年護士學校關閉，2002年因為政府缺錢，炒了高人工的醫護、有人要提早退休、減人工、食肥雞餐。我在公營醫療做了15年，從來都沒有人手充足的時間，經濟差時沒有、經濟好時沒有、人手過剩時也沒有。

醫管局在醫生人手只有現時的一半情況下，推出肥雞餐送走醫生護士！
星島 2002年10月25日 醫管局推肥雞餐減人手
大紀元 2002年10月25日 醫局5億送走資深員工
太陽 2003年3月4日 醫管局肥雞餐申請超額30% 料1300人參加 私院爭相吸納
蘋果 2007年10月4日 職級臃腫醫局搞肥雞餐
衞生福利及食物局局長周一嶽在2005年1月27日就《施政報告》致謝議案動議辯論的發言全文：...因為「肥雞餐」的安排，現時護士的訓練方面出現短缺。／／

醫生比護士喝都似

你唔好五十步笑百步啦，你以為自己唔係一般連登仔咩！喺我眼中你哋係一樣

呢個世界唔會全部都係好人好者，總有啲奇行種，口水鼻涕係咁流

醫生比護士喝我反而聽過

一定要開放市場，中醫、藥劑、視光，其他醫學專科列強並立

全部都要向 MBChB / MBBS 為主導根本係不良發展，完全係專業．價格壟斷。仲唔係一界專政？

Block左個大根妹清淨晒
成個post都係9up九唔搭八，又話咩你病係你問題咁，都痴線
跟住仲要po埋d唔知乜圖，真係畀佢嚇一嚇，真係block左佢算數

人哋惺惺作態咋，人哋渣緊法拉利波子架

即係你收十萬一個月，死貓就個收兩萬既食，總知一死人就話teamwork，咁爽既

嗱，你唔偷偷地睇我啲嘢吖！睇咗正衰仔

醫生時薪已經超低
每星期工作60小時以上
時薪除開around 200
隨時仲低過補習

有事鍾無艷，無事夏迎春
這就是香港五千幾名聯署醫生的本性

救人彩就自己拎，死咗人？Oh，實屬不幸，我巡房行吓㗎咋，唔關我事 人工我就穩袋嘅

班高層理撚得你
自己養到肥肥白白
到時爆褒既都唔會係佢地受苦

不過我自己覺得下面沉默果班都係幫兇

大家都係等攬炒啦

又係大眾名

傷口護理都要醫生check都真係有問題啊

即係兩萬請你返來 打份文件都可以錯字百出
你唔通expect其他人幫你proofread？

你拎新仔咪低
你上到senior咪fat fat

HA做lab嗰班咪仲慘

永遠淨係睇到自己慘既醫生

醫護界需要一個王維基，有如當年打破香港電訊壟斷，創立城市電訊香港寬頻

而明顯就係佢哋而家見一個王維基，就打嗰個王維基，槍打出頭鳥。要打到其他醫護界別唔敢出聲，一齊要崇拜永遠唔會做錯（好似係）嘅醫生

嘩，果然好團結呀 ，團結維護自己利益

小弟弟,岩唔岩,中下樣

前線永遠最慘
如果你叫前線班醫生人工減半
暴動都似

不過HA做lab嗰班具體慘成點

香港所有專業行業都保護主義得好勁

其實歐美或者其他先進國家返黎考專業試合格率係唔低嘅
係仆街大陸佬都黎考直接拉低合格率

97前一直都免試俾英聯邦國家醫生黎做
97後全部都要專業試係因為要防止大陸醫生
如果唔係點justify到開放俾其他國家醫生
又唔開放俾大陸
唔通直接話大陸醫生淨係該收利是唔識醫人咩

醫管局根本係一個仆街組織
肥上瘦下到不得了
高層年年幾百萬花紅
前線就做到仆街
將啲高層花紅拎去前線請人
再加埋將政府原本倒落鹹水海嘅錢放落醫療
其實已經解好多問題

又係呢個“大根妹”
大家唔洗理佢
佢喺其他post已經係咁講啲歪理
假膠弱智嚟

前線慘我理解
不過最睇唔順眼係成班醫生淨係識掙取加薪而唔係一個更好既醫療系統
言下之意即係忙唔係問題
問題係唔夠錢
除左自大我真係唔識形容
然後有事故就歸究人手不足
真係無得輸

我自己就唔係做lab
不過以前了解過下就係成日要做到三更半夜
因為我最後無入行
宜家就唔清楚了
如果有做緊既巴打可以講下就更準確啦

你班醫生帶頭WO

Senior有幾fat fat?
上到consultant都係廿零三十萬個月

出私營係講緊月球甚至星球
仲要工作量少咁多
留得係HA好多都係有心做嘅

唔准講，醫生人工不知幾高

唔夠醫生勁
除左醫委會好大權外
佢地仲可以用醫生既專業
亦即係醫護自主黎排除外行人既意見

200-300k一個月都唔多
你下下同私家醫生比實係無得比
你不如同Bill gates比？

人地私家工作量少但人工多
但係變相自己既risk都多好多
講緊佢無HA呢個大組織照住
又要顧住自己既名聲
你估容易？

報紙佬見人後生有個西就美xx

香港要解決醫療問題。第一樣做就解散醫管局。第二開放外國認證(支那除外).

香港醫生從來唔認錯 一班高分低EQ. 改用美帝pre med 制度。讀完第一個degree 成熟D先入行

開連鎖診所醫D細病個risk真係好大

又諗起
以前請過外國既consultant資詢點改善香港個醫療系統
人地個consultant group就話應該解散HA
不過俾當時既高層ban左
原因我諗唔洗多講

ha consultant邊有20-30萬呀

SMO連OT都有啦

細病risk係唔大
不過係咪個個醫生都識營運一個診所？
計relative risk係咪高過留係HA？

之前有個醫生
話喺HA做一年2m左右
雖然私家醫院基本上係double
不過咪又係高人工

HA senior本身就可以出去做私家醫生搵幾廿萬一個月
留係到果班係選擇唔出去做
出去果班可能係為錢、為舒服或者其他原因離開公營醫療
唔係話下下搵私家醫生比
佢地根本係同一班人唔同選擇
你估下陳詩正啱啱出左私家做會搵幾錢個月

HA照住
專業人士都有得照住？
出左事都係要上身
邊到做都係
最近判停半年牌果個就係例子

其實你忙多野做西面D服務唔好我接受

不如瀕死病人唔送醫院，小病痛唔好去醫院，咁樣醫生所講工作時間長應該解決到

醫細病risk係好大
喺HA做專科再出去做果班先fat fat

你有得揀咩？睇私家唔係一般人比得起，有啲病仲要係私家無咁好，要去瑪麗做

5分鐘絕對已經算長，個人經驗黎講

係你自己話病人病要反省
然後又話有人有天生病
睇嚟搬龍門果個係你

我真係好贊成cut醫管局
成班廢柴係到吸錢
將佢地吸啲錢放返去前線會好好多
簡直係醫療界領匯

agree af
想孭少啲獲就搵班人出黎嘈 唔係點搵食
護士唔係醫生既下屬 但無論係邊度出錯都好 個病人係你跟開既你有責任去留意到個問題係邊 病人情況有冇轉差等等
依架醫生巡房求求其其 緊係咩都唔知啦

個個都咁多症出去玩幾十萬咩

私人醫生=半個sales，要自己儲客

HA無照住？
以前咁多單醫療事故先罰得果一單
仲要俾佢賺七年先罰半年
呢七年都唔知有無其他受害者

再講
HA經常唔提供資料俾醫委會查架啦
咁唔叫照住？

即係醫醫相衛都係鳩up
最清高係醫生啦

我無話全部病都係病人責任，點解你要曲解我？

我講嘢都係講大部分人，無話全部人，你仲乜對號入座？

我睇皮膚科又係濕疹
睇左1秒就話：做咩唔早啲黎睇呀
出去等攞藥啦
咁就$1100
啲藥都係普通野我自己都識開

用支那醫生來港要脅

你可以開處方藥物？你買必理痛就得

上次醫改 佢地咪用呢樣野搏香港人一齊反
但又聯署反佔中

點解藥劑師開唔到藥， 一定要醫生處方

醫生嘅醫學知識，理論上高過藥師寺天膳

雖然上面我地有d意見不合
不過喺cut ha呢點我地係相同立場

明白HA入面唔係所有醫生都係仆街
不過上到高層
不論係受權力影響，受同遼影響
或者佢本身都係貪權既人都好
總之上到去都變仆街架啦

有時候
形象就係咁造出黎
帶頭既係咁
好難怪有人(例如我自己)選擇一碌桿打你一條船
特別係外人好難喺你保護主義咁強既情況下介入
我只能希望你地喺入面既努力

你要記住
你著得起件白袍
你就有相應既責任
個系統你都有份

你都痴鳩線
Chlorpheniramine, cetirizine要醫生紙

好矛盾

原來杏林覺醒班人唔係醫生

咁點解你要睇醫生呀？咁撚叻叻豬！

為張醫生紙定保險？

就係自己搞唔掂睇下有乜方法
點知咁撚流仲要咁貴
睇完一次就算

咁你依家用乜方法醫病？自己整新藥？

咁醫好你既話你真係吹唔漲

乜醫生識整藥
我又唔知喎

九唔撚搭八，我係問你，你覺得人哋幫唔到你，你點樣樣幫你自己呀？

其實係
所以下次都係自己去藥房買成藥算

對新藥分分鐘medical sales都熟過醫生。

咪係，香港人崇醫崇到痴線，未見過大蛇屙屎咁

做sales識研發咩？

弱智仔屌你老母

本身都好地地
但條女係電視度講得好肉酸
感覺有事就割席

香港有醫生/藥廠做R&D咩

醫牲/醫科牲係咁上下

臭閪樣

唔比你出境去輝瑞度做咩？

有咩好野就攞晒光環，出事就A膊
醫牲喎

人哋係醫牲，你咪畜牲囉，傻仔

醫牲惡過狗

光環照攬、高薪照拎、病人照死

醫牲：搵食啫，犯法呀？我想嫁？好出奇呀？

係最高

畜牲惡啲

醫牲面前，窮人含撚

人手不足可以人工高啲，責任又負少啲，正到

反正藥劑師是失業的了

IBD而家無撚晒deal，條閪女人做唔掂比人炒就講到為病人讀醫，笑撚死

發窮惡嘅人最惡

惡過狗啦醫牲

Agger

出事就賴人架啦，醫牲喎

免費

正解

醫牲狗晒啦，無左行業保護呢班垃圾賤過狗

好撚中

岩呀，啲護士仲妄想嫁比啲醫牲，啲醫牲當佢狗咁撚

唔知係班新聞記者on9, 睇錯重點
定係個判決真係咁講

今次呢單野如果醫生要負責任，都唔係因為佢有責任替護士包底，而係佢地有無做好record，病床前面塊板有無寫清楚病人做過永久造口手術？

人地走左再返去讀醫出返黎都起碼7-8年啦

垃圾醫畜 淨識收錢 個個5**狀元入醫學院都吹到自己醫者仁心先入 宜家出事唔見你地為病人發聲？ 支持改革醫委會 成日醫醫相衛 次次出事都冇事 死咗人先除牌仲想點

2007-2008發生咩事

計返時間岩岩好金融海嘯
忽然變得大愛有醫德
忽然想轉行
忽然...屌，睇佢閪口閪面咁嘅款都知比人炒左搵唔到差唔多人工嘅工焗轉啦

你智商係咪低撚到連基本邏輯思考能力都冇？

其實公立醫院人手真係好少，根本要cut左150單程證，先解決到問題

收皮啦下下150搞分裂 成世都傾唔掂 你去公立醫院大部分都香港人 要解決問題就改革醫委會 增加醫學院收生 而唔係維護自己利益反對引入外來醫生

咩大部分香港人
講得出依D野既人有幾離地

咁你咪等到香港政府cut150單程證囉 最後受害既都係香港市民

咁撚辛苦，老西都走啦
眼見radi 都得返好少鬼佬
香港個優勢叫做交稅無人地咁高

能力越大責任越大，唔係既話比你班人年薪過百萬唔洗負責唔通係獎勵你地讀書叻啲？

咁班醫生要減人工先做到

沒人口管制，點都死！
而且開放外來醫生，咪都係益支那！
咁都唔L明

其實醫管局無論咩職系都係吊緊命
前線永遠都係做到死
當年醫管局成立之時誇下海口話要帆布床消失
係就係消失左，變左摺床咁解姐
有限資源 無限工作量
邊個走到既會唔想走

岩呀
識唔少houseman 都係外國返黎考試做一年之後做返mo
但經咁既途徑落黎既大陸醫生見都唔多見一個

有得睇私家症既教授同埋有得分花紅既真高層

如果個個醫生都係盡下人事嘅態度
覺得你死你事
sars時就唔會有前線醫護人員肯為醫治病人而殉職啦
將啲歪理講到好似天公地道咁自己覺得好威

d practice根本唔同

你又明乜撚呀 你人口點管宜家擺到明醫生比例都唔夠啦 仲未計第時人口老化 你唔想益大陸醫生ok咁你咪開多啲醫學院mbbs學額囉 又唔引入外來醫生又唔增加學位 醫生會從天而降

其實你收多左人咪又係質素下降......

我屌 當年工程院收生仲少收分仲高啦 咁香港宜家咪好多豆腐渣工程 同埋宜家情況已經咁差你仲驚咁多 你冇錢等排氣都等到死都未睇到 有得睇好過冇得睇仲講質素

成個亞洲都係咁撚不知所謂架啦
醫生 = 神
allied health/pharm/nursing/sw = 垃圾地底泥
簡單例子
成日見妓狗/傻閪師奶節目搵D濕鳩醫生介紹食咩有益就覺得戇撚鳩
呢D野營養師清楚過醫生八十萬六千五百倍
係黃皮亞畜先咁撚崇拜醫生

反而今次隔離登多野睇啲
個醫生俾人串到唔出聲

點解而家醫生話人工低, 工作時間長, 但是引入外國醫生佢地反對, 開多d 醫科生又話質素下降
好雙重標準啫

圖呢

咁既世界仲邊有不足 一個醫生一個土地 兩個都係人為制造不足恐慌 咁驚醫生無野做 咁咪做鬼死你地 強制所有掛牌醫生做公立16小時一週

剩係識笠水

大家 practice唔同囉。
但係我覺得香港有個風氣好差 .....
就係管理層成日好 proud of香港醫療，因為用好少資源做到好多野。但係其實背後可能係降低左個醫療標準所以做到 ....或者壓窄員工所以做到。

治標唔治本就覺得自已好醒，其實完全唔值得 proud of

想問下，佢係點樣讀到醫??
再考過a level 定係點?

盡人事嘅工作態度已經包括有準備犧牲自己嘅心理

milton friedman的確響1962年本capitalism and freedom論證過醫學證書制度係會引致醫學霸權, 而且弊多於利

non jupas都得

女醫生
求包養
做乜都得

研發新藥果個好大可能係讀chem

科大bio chem嘛

香港人仲要係特別on9個堆
外國人對醫生反應：哦、嗯

要光環又唔要負責
要人工高又嫌辛苦
週就是醫牲

但係佢讀完大學+工作都用咗5年，報non jupas 係用5年前的a level成績定係用佢畢業個時的gpa??

成班眼紅廢物一有機會就老屈醫生
咁撚憎醫生的話有病睇中醫神醫吧

又要睇又要屌

老老實實
HA高層就是on9 利益輸送 肥上瘦下 堅離地

成個po撐醫牲班畜牲都係咁垃圾